% ================================================
% PACKAGES
% ================================================

% Fontes, langues et encodage
\usepackage[ 	
			      rm=charter, 
			      sf=helvetica,
			      tt=beramono,
			      math=mathdesign:charter,
	          ]{typeface}

\usepackage[english,french]{babel}
\usepackage[babel=true]{microtype}
\usepackage{xspace}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{lettrine}

% Mathématiques
\usepackage{amsmath}
\usepackage[locale=FR]{siunitx}

% Correction de l'espacement autour des délimiteurs (facultatif)
% Les anciennes commandes \left et \right sont préservées sous le nom de \originalleft et \originalright
\let\originalleft\left
\let\originalright\right
\renewcommand{\left}{\mathopen{}\mathclose\bgroup\originalleft}
\renewcommand{\right}{\aftergroup\egroup\originalright}

% Tableaux
\usepackage{longtable}

% Bibliographie
\usepackage[  backend=biber,
              natbib,
              style=authoryear-comp,
              sorting=nyt,
              firstinits=true,
              useprefix=true,
              mergedate=false,
              url=false,
              doi=false,
              maxcitenames=2,
              maxbibnames=100,
              uniquename=false,
              uniquelist=false,
            ]{biblatex}

\addbibresource{library-thesis.bib}

% biblatex - DOI en liens hypertextes dans la bibliographie
\newbibmacro{string+doiurlisbn}[1]{%
  \iffieldundef{doi}{%
    \iffieldundef{url}{%
          #1%
    }{%
      \href{\thefield{url}}{#1}%
    }%
  }{%
    \href{http://dx.doi.org/\thefield{doi}}{#1}%
  }%
}

\DeclareFieldFormat{title}{\usebibmacro{string+doiurlisbn}{\mkbibemph{#1}}}
\DeclareFieldFormat[article,incollection]{title}%
    {\usebibmacro{string+doiurlisbn}{\mkbibquote{#1}}}

% biblatex - Suppression d'un certain nombre de champs là où ils ne sont pas pertinents
\AtEveryBibitem{% Clean up the bibtex
 \clearlist{address}
 \clearfield{date}
 \clearfield{eprint}
 \clearfield{isbn}
 \clearfield{issn}
 \clearlist{location}
 \clearfield{month}
 \clearfield{series}
 \clearlist{language}
 
 \ifentrytype{book}{}{% Remove publisher and editor except for books
  \clearlist{publisher}
  \clearname{editor}
 }
}

% Nomenclature
\usepackage{nomencl}
\setlength{\nomitemsep}{0.3\parsep}
\makenomenclature

% Liens hypertexte
\usepackage[  %hidelinks,
              colorlinks,
              bookmarksdepth=subsection,
              breaklinks=true,
              final,
            ]{hyperref}

% Graphiques
\usepackage{graphicx}

% Réglage des marges
\usepackage{changepage}
\strictpagecheck

% ================================================
% CONFIGURATION DU DOCUMENT
% ================================================

% Styles de page et de chapitre
\pagestyle{ruled}
\chapterstyle{bianchi}

% Marges
\changepage{2cm}{}{}{}{}{-1cm}{}{}{}

% Empêcher l'étirement des ressorts verticaux (pas d'espaces inégales entre paragraphes)
\raggedbottom

% Interligne
\SingleSpacing

% Numérotation des sections
\setsecnumdepth{subsubsection}

% Ne pas couper les notes de bas de page entre plusieurs pages
\interfootnotelinepenalty=10000

% ================================================
% MÉTA-INFORMATIONS DU DOCUMENT
% ================================================
\title{Titre du document}
\author{Nom de l'auteur}
\date{Date}